[超長文，但跪求你睇]抗爭戰線延續

現況
兩個月黎，香港人用盡方法，由和平走向激進，不斷揭示現政府嘅無能，而我哋嘅無力感都亦續漸提升。回顧雨傘運動，政府用拖字訣，令成個社運用咗80日就收皮。而今次由6月9日百萬人大遊行，到今日已經整整60日，根據上次經驗，壽終正寢都可能不遠已。

失敗中學習
雨傘運動後，新政治力量崛起，不少政治素人參加一年後嘅區議會選舉，但成績認真麻麻，而建制陣營係18區區議會入面全部過半數，即係加埋泛民都唔夠打。但值得留意嘅係，游蕙禎，劉小麗，羅冠聰，梁頌恆分別拎咗20643，38183，50818同37997票當選；當中游蕙禎雖然係區選敗陣，但佢係立法會選舉得票比黃毓民更多。

兩者比較
傘運後差唔多一年先到2015區選，再隔多一年先到2016嘅立會選舉，而香港人最叻就係「善忘」。而今次反送中嘅社運，唔好彩要持續多一個月，即係到9月，距離區選就只有兩個月多啲，市民記憶猶在，而且多次衝突接近民居，警察濫權更過份，黑社會行動更明目張膽，引發更大量中間以及偏藍的人士棄暗投明，同時隨著更多年輕人成為「首投族」，區選選戰絕對有機會可以進行大反擊。

建議
我諗有呢個諗法嘅人一定唔只我一個，但各泛民，本土，勇武，獨立的人士，如何合作協調先係最重要關鍵。現時區議會重災區分別係灣仔，油尖旺，九龍城，元朗及離島，建制佔比差唔多佔9成，而衝突地區的沙田同埋深水埗，以及西貢，其實只要多兩三個議席就可令建制派成為少數。因此，我哋係咪可以考慮下，18區都可以各自成立協調中心，成為「地區聯盟」，以設定各選區都可以集中火力推選非建制人士上台。我必須強調，呢個唔係大台嘅想法，今次運動比雨傘有效，完全係因為冇大台，大家自由意志而又有極強嘅合作性，我相信大家都成長到有智慧去了解再執行，如果唔係我哋唔可能出到全世界嘅報紙文宣，唔可能令全城罷工，唔可能係8月5日遍地開花⋯其實我哋班底好勁，要文有文，要武有武，各區公海次次都一呼百應，諗一諗如何將呢份力量，延伸到區選嘅策劃。

目標
建制嘅蛇齋餅糉恆之有效，社區選票往往都因此而被吸引。但今次衝擊令唔少港豬被喚醒，長期目標係如何繼續令更多人醒覺，情況就好似matrix，令更多人選擇紅藥丸。短期目標就係制衡建制係區議會嘅勢力，唔想再見到17億嘅行人天橋，5000萬嘅噴水池，8萬蚊一條單車泊位。

總結
1. 兩個月黎嘅抗爭，唔好俾團火熄滅，五大訴求，係缺一不可。
2. 區議會選戰，係抗爭延續嘅第一步，爭取幾千票，只要你敢think big。亂世出英雄，素人絕對可以挑戰選區老鬼。
3. 公海上，前線上一呼百應，將呢份力量轉化做選票。
4. 原本只有前線食棍食催淚彈，而家唔少街坊都要食，不如食多粒紅藥丸。

後話
手足們，抱歉我冇同你哋一齊守防線，冇同你哋一齊衝，最多都只係上街遊行下，係你哋後面做下背景(Yes, I am the background)。但食過催淚彈之後再諗，衝完，食完，點先可以令大家唔會白衝白食。重申，一定核爆都唔割蓆。我冇政治經驗，只係一個小市民，但我會願意企出黎選。我唔係拳擊師傅，但見到平民婦孺畀人打，我願意企出黎義教自衛術。我唔係記者，但我願意走出嚟記錄真相。你，願意為香港人行出幾多步？